央视《新闻联播》: 「中国人不是被嚇大的」

中美因新冠肺炎疫情問題，緊張關係持續升溫。中國官媒央視《新聞聯播》昨播發國際銳評，批評有美國政客為疫情防控潰敗失職開脫，瘋狂抹黑攻擊中國，公然為麥卡錫主義招魂，平地製造「反華」「排華」緊張氛圍，但強調「中國人不是被嚇大的」，任何訛詐、威脅都沒有用，促拋棄冷戰思維、與國際合作，以挽救美國人的生命。

題為《忙於造謠抹黑的美國政客正把天災變成人禍》的國際銳評，引用美國前駐華大使鮑卡斯（Max Baucus）稱，美國政府目前充斥反華論調，指很多美國人知道抨擊中國是不負責任，但不敢聲張，這似乎重回麥卡錫主義時期。

該篇國際銳評指出，抱著冷戰思維的某些美國政客為開脫疫情防控潰敗之失職，再次把中國當靶子，瘋狂抹黑攻擊中國，是公然為麥卡錫主義招魂，平地製造「反華」「排華」緊張氛圍，扭曲美國社會對華認知，正全力以赴把美國拖入更大的災難。又稱國際人士指出，華盛頓當前扭曲的政治生態，正讓疫情這場天災更多地演變成人禍。

銳評指出，在抗疫戰場上，中美是戰友而非對手，美國人民如果任由少數反華政客操弄麥卡錫主義那一套，搞得人人自危，損人害己，那隻能說是美利堅的悲哀。

最後，銳評指出，中國人不是被嚇大的，任何訛詐、威脅都沒有用。警告某些美國政客，只有拋棄冷戰思維、收起抹黑攻擊那一套，重歸與國際社會開放合作的正軌，才能挽救更多美國人的寶貴生命。

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）曾表示，有大量證顯示武漢肺炎病毒起源自武漢實驗室，但未證實病毒是否被刻意釋出。美國總統特朗普曾稱，看過病毒來自武漢實驗室的相關報告，但他之後「改口」，指病毒來自武漢，並非指武漢的實驗室。

美國白宮國安顧問奧布萊恩（Robert O'Brien）昨表示，新冠病毒來自武漢，有間接證據顯示可能來自實驗室或活禽市場，但不論病毒來自哪一個，對中國來說都不是好答案。美國參議員提出法案究責中國瞞疫情，揚言會發起經濟制裁。

https://china.hket.com/article/2641901/%E3%80%90%E4%B8%AD%E7%BE%8E%20%E7%96%AB%E6%83%85%E3%80%91%E3%80%8C%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%A2%AB%E5%9A%87%E5%A4%A7%E7%9A%84%E3%80%8D%20%E5%A4%AE%E8%A6%96%E6%96%B0%E8%81%9E%E8%81%AF%E6%92%AD%E5%86%8D%E6%89%B9%E7%BE%8E%E6%94%BF%E5%AE%A2%E9%80%A0%E8%AC%A0%E6%8A%B9%E9%BB%91

嚇大既 = 我乜都唔撚驚
至於不是被嚇大啦喎....

你咁大反應就知你唔嚇得

食野味大嘅

咪成日好似D狗咁未行到去就開始吠囉

姐係比人嚇一嚇就嚇死 ？

是被打大的，被列強打果隻

講緊乜柒
媽 我 好驚呀咁樣？

姐係乜撚都驚

比人打到大

笑死

食草吸血大

不是被嚇大 = 我乜撚都驚

姐係

我好驚驚？

佢唔係嚇大 一嚇佢就瀨

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

第一條片得96個views 喊出黎
幫手推出去阿

不是被嚇大？即係好驚？

係冇機會長大

支那人食大頭奶粉大架

Mr. Highly Tight (緊爽) and Mrs. Hua Dama (華大媽) 會講 : 國家好撚強大, 天下無敵0既

香港人就係嚇大啦屌你老母